\section{Frontendová část}

Jak již bylo uvedeno v kapitole \hyperref[chpt:Rozbor]{\textit{Rozbor vhodných technologií}}, pro implementaci frontendové části bude využit framework React, nebude však použit s jazykem JavaScript, ale s jazykem TypeScript.

\subsection{TypeScript}
Přestože výsledný kód musí být pro spuštění v prohlížeči v jazyku JavaScript, je možné využít i jiné jazyky, které jsou posléze na JavaScript převedeny.

Jedním z nejrozšířenějších takových jazyků je TypeScript od společnosti Microsoft. TypeScript je nadstavbou nad jazykem JavaScript, přidávající hlavně statické typování -- to umožňuje odhalit velké množství chyb před samotným spuštěním programu, což je samozřejmě velice užitečné a z dlouhodobého pohledu může vést k ušetření velkého množství času. Nevýhodou je, že efektivní práce s typy může být někdy relativně složitá. \cite{TypeScript}

Osobně si myslím, že výhody TypeScriptu jednoznačně převažují nad jeho nevýhodami, a proto jej při tvorbě frontendové části využiji.


